9行政命令全通過！ 萊豬明年開放入台

立法院今處理攸關開放進口美國萊豬的行政命令和相關修法草案，於下午表決通過共九項行政命令，正式開放美國萊豬，及30月齡以上美牛等，將於明年1月1日上路。

立法院院會今處理攸關開放進口含萊克多巴胺美豬、30月齡以上美牛等的九項行政命令，包括，修正「動物用藥殘留標準案」、修正「進口牛肉檢疫及查驗作業程序」、修正「美國及加拿大牛肉及其產品之進口規定」、修正「散裝食品標示規定」、修正「散裝食品標示相關規定」、廢止「101年9月6日公告之散裝食品標示相關規定」、「包裝食品之豬肉及豬可食用部位原料之原產地標示規定」、「直接供應飲食場所供應食品之豬肉及豬可食部位原料之
原產地標示規定」、修正「101年9月7日農防字第101473960號公告案」。

立法院今下午完成審查學校衛生法部分條文修正草案、食品衛生管理法部分條文修正草案後，開始處理行政命令審查，經朝野代表發言完畢後，開始表決。在野黨團雖提出不予以備查，或廢止等修正動議，但民進黨團均提出修正動議同意准予備查九項行政命令，並以人數優勢表決通過。

慘
屌到閪咁都仲要過

唔係咁點買軍備，大局重要啲

瘦肉精豬

唔使畀保護費咩

Cptpp入得未
台美fta簽到未

比錢都算
瘦肉精都要食

冇人迫佢食/買架喎
唔係要標明有冇瘦肉精咩

cptpp冇美國喎

華航改名>太危險
條憲刪除國家統一>太危險
磺業法>下禮拜五先算
打房>下禮拜五先算

入瘦肉精豬>極速通過

Dpp唔比呀
蘇貞昌話違反貿易原則呀

啱 要先準許入福島核食
仲要入完都冇保證會入到cptpp

唔明
台豬咪台豬
美豬咪美豬
到時分到明你自己揀買定唔買
有咩好嘈?

美豬台豬有標明
但含唔含瘦肉精唔比標
蘇貞昌話會違反貿易原則

幾時開放埋香港連豬

其實要食幾多先會有影響？

我都唔係好明，驚嘅就全部美國豬都唔好買，乙當交下保護費姐，又冇人叫你一定要食定點，入口之後直接攞去堆田又好丶燒晒去又好，美國佬都唔會理架啦。其實只係用另一種方式課金姐

香港無美國豬？

依加係含唔含瘦肉精都唔比標示先屌
仲有當年國民黨要入 民進黨為反而反搞到入唔到
依加就打倒昨天的我
=浪費左成十年

唔比就係唔想你分到，分唔到就唔買，就係咁簡單。到時入口商淨係入又賣唔出就會自己同政府傾，政府補貼返又好，比優惠措施又好，都只係另一種方式課金姐

賴清德

唔太明你意思? 我睇台灣既衛福局文件話可以自願標示